# GPG签名提交[](#gpg-sign "Permalink")

您可以使用 GPG 密钥对在 CODEChina 代码仓库中的 Git 提交进行签名。 如果可以验证提交者的身份，则已签名的提交将标记为 **已验证**，为了验证提交者的身份，CODEChina 需要他们的公共 GPG 密钥。

目前尚不支持通过 GPG 验证标签。

## GPG 签名[](#how-we-handles-gpg "Permalink")

CODEChina 使用其自己的密钥环来验证 GPG 签名，它不访问任何公钥服务器。

对于要由 CODEChina 验证的提交：

*   提交者必须具有 GPG 公钥/私钥对
*   提交者的公钥必须已上传到其 CODEChina 帐户
*   GPG 密钥中的一封电子邮件必须与提交者在 CODEChina 中使用的**经过验证的**电子邮件地址匹配
*   提交者的电子邮件地址必须与 GPG 密钥中验证的电子邮件地址匹配

## 生成 GPG 密钥[](#generating-a-gpg-key "Permalink")

如果您还没有 GPG 密钥，建议您参考以下步骤生成您的 GPG 密钥：

1.  为您的操作系统[安装 GPG](https://www.gnupg.org/download/index.html)。如果您的操作系统安装了`gpg2`，在下面的命令中用`gpg2`替换`gpg`即可。
2.  使用以下命令生成私钥/公钥对，并根据系统引导一步步设置：

    ```markdown
    gpg --full-gen-key 
    ```

    **注意：**在某些情况下，例如 Windows 和其他 macOS 版本上的 Gpg4win，此处的命令可能是`gpg --gen-key` .
3.  第一步需要选择使用哪种算法，选择所需的类型或按`Enter 键`选择默认类型（RSA 和 RSA）：

    ```markdown
    Please select what kind of key you want:
       (1) RSA and RSA (default)
       (2) DSA and Elgamal
       (3) DSA (sign only)
       (4) RSA (sign only)
    Your selection? 1 
    ```

4.  下一步是密钥长度，我们建议您选择`4096` ：

    ```markdown
    RSA keys may be between 1024 and 4096 bits long.
    What keysize do you want? (2048) 4096
    Requested keysize is 4096 bits 
    ```

5.  接下来指定密钥的有效期，由您自己设置，您也可以使用永远不会过期的默认值：

    ```markdown
    Please specify how long the key should be valid.
             0 = key does not expire
          <n>  = key expires in n days
          <n>w = key expires in n weeks
          <n>m = key expires in n months
          <n>y = key expires in n years
    Key is valid for? (0) 0
    Key does not expire at all 
    ```

6.  接下来通过输入`y`确认您给出的答案是正确的：

    ```markdown
    Is this correct? (y/N) y 
    ```

7.  接下来输入您的真实姓名，与此密钥关联的电子邮件地址（应与您在 CODEChina 中使用的经过验证的电子邮件地址匹配）和可选注释（按`Enter`跳过）：

    ```markdown
    GnuPG needs to construct a user ID to identify your key.

    Real name: Mr. Robot
    Email address: <your_email>
    Comment:
    You selected this USER-ID:
        "Mr. Robot <your_email>"

    Change (N)ame, (C)omment, (E)mail or (O)kay/(Q)uit? O 
    ```

8.  接下来设置一个强密码，然后输入两次以确认
9.  到这一步您的 GPG 密钥已经生成，您可以使用以下命令列出刚刚创建好的私密 GPG 密钥：

    ```markdown
    gpg --list-secret-keys --keyid-format LONG <your_email> 
    ```

    将`<your_email>`替换为您在上面输入的电子邮件地址。

10.  复制以`sec`开头的 GPG 密钥 ID， 在以下示例中，即`30F2B65B9246B6CA` ：

    ```markdown
    sec   rsa4096/30F2B65B9246B6CA 2017-08-18 [SC]
          D5E4F29F3275DC0CDA8FFC8730F2B65B9246B6CA
    uid                   [ultimate] Mr. Robot <your_email>
    ssb   rsa4096/B7ABC0813E4028C0 2017-08-18 [E] 
    ```

11.  导出该 ID 的公共密钥（替换上一步中的密钥 ID）：

    ```markdown
    gpg --armor --export 30F2B65B9246B6CA 
    ```

12.  最后一步，复制公钥并将其[添加到您的个人资料设置中](#在您的账号中添加-gpg-密钥)即可

## 在您的账号中添加 GPG 密钥[](#adding-a-gpg-key-to-your-account "Permalink")

**注意：**添加密钥后，就无法对其进行编辑，只能将其删除。如果粘贴无效，则必须删除有问题的密钥并重新添加。

您可以在个人资料的设置中添加 GPG 密钥：

1.  点击右上角的头像，然后转到**"设置** 

2.  点击**GPG 密钥**，然后将您的*公共*密钥粘贴到"密钥"框中

3.  最后，单击**添加键**将其添加到 CODEChina，您将能够看到其指纹，相应的电子邮件地址和创建日期

## 在 Git 中使用 GPG 密钥[](#associating-your-gpg-key-with-git "Permalink")

[创建 GPG 密钥](#创建-gpg-密钥)并将其[添加到您的帐户之后](#在您的账号中添加-gpg-密钥) ，就可以开始在 git 中开始使用您的 GPG 密钥了。

1.  使用以下命令列出您刚刚创建的私密 GPG 密钥：

    ```markdown
    gpg --list-secret-keys --keyid-format LONG <your_email> 
    ```

    将`<your_email>`替换为您在上面输入的电子邮件地址

2.  复制以`sec`开头的 GPG 密钥 ID，在以下示例中，即`30F2B65B9246B6CA` ：

    ```markdown
    sec   rsa4096/30F2B65B9246B6CA 2017-08-18 [SC]
          D5E4F29F3275DC0CDA8FFC8730F2B65B9246B6CA
    uid                   [ultimate] Mr. Robot <your_email>
    ssb   rsa4096/B7ABC0813E4028C0 2017-08-18 [E] 
    ```

3.  告诉 Git 使用该密钥对提交进行签名：

    ```markdown
    git config --global user.signingkey 30F2B65B9246B6CA 
    ```

    不要忘了用您的 GPG 密钥 ID 替换`30F2B65B9246B6CA` 

4.  （可选）如果 Git 使用`gpg`并且出现诸如`secret key not available`或`gpg: signing failed: secret key not available` ，请运行以下命令更改为`gpg2` ：

    ```
    git config --global gpg.program gpg2 
    ```

## GPG 签名提交[](#signing-commits "Permalink")

[创建 GPG 密钥](#创建-gpg-密钥)并将其[添加到您的帐户之后](#在您的账号中添加-gpg-密钥) ，您可以开始对提交进行签名：

1.  像以前一样提交，唯一的区别是添加了`-S`标志：

    ```markdown
    git commit -S -m "My commit msg" 
    ```

2.  按提示输入 GPG 密钥的密码
3.  推送至 CODEChina 并检查您的提交[是否已通过验证](#验证提交) 

如果您不想在每次提交时都键入`-S`标志，则可以告诉 Git 自动签名您的提交：

```markdown
git config --global commit.gpgsign true 
```

## 验证提交[](#verifying-commits "Permalink")

1.  在项目或[合并请求](/docs/user/project/merge-request)中，切换到**提交**选项卡，签名的提交将显示包含" Verified"或" Unverified"的徽章，具体取决于 GPG 签名的验证状态

    [![Signed and unsigned commits](/docs/img/project_signed_and_unsigned_commits.png)](/docs/img/project_signed_and_unsigned_commits.png)

2.  通过单击 GPG 徽章，将显示签名的详细信息

    [![Signed commit with verified signature](/docs/img/project_signed_commit_unverified_signature.png)](/docs/img/project_signed_commit_unverified_signature.png)

## 撤销 GPG 密钥[](#revoking-a-gpg-key "Permalink")

撤消密钥将**取消验证**已签名的提交，使用此密钥验证的提交将变为未验证状态。撤销此密钥后，将来的提交也将保持不变. 如果您的密钥已被盗用，则应使用此操作。

撤销 GPG 密钥：

1.  点击右上角的头像，然后转到**"设置**
2.  点击**GPG 键**标签
3.  单击您要删除的 GPG 键旁边**的撤消** 

## 删除 GPG 密钥[](#removing-a-gpg-key "Permalink")

删除密钥**不会**取消已提交签名的**验证**状态，使用此密钥验证的提交将保持验证状态。删除此密钥后，只有未提交的才会保持未验证状态。要取消验证已签名的提交，您需要从您的帐户中[撤销关联的 GPG 密钥](#撤销-gpg-密钥) 。

要从您的帐户中删除 GPG 密钥，请执行以下操作：

1.  点击右上角的头像，然后转到**"设置** 
2.  点击**GPG 键**标签
3.  单击您要删除的 GPG 密钥旁边的删除图标

## 拒绝未签名的提交[](#rejecting-commits-that-are-not-signed-premium "Permalink")

您可以将您的项目配置为拒绝不是通过[推送规则进行](/docs/user/project/push-rules) GPG 签名的提交
